Tänapääw läks Tallitaja abimeestega Damosna Directori kutsumise peale Hafenmeistri seltsis Rootsi Priki "Ellen" peale, laewa ja kraami, et ta nüüd Damosna poolest klaar on, hoopis oma hoole alla wõtma. Laewa Provisianid ja wiinad jäid Hafenmeistri hoidmise alla ja said tema poolest kajuti puhweti pandud ja 4ja Damosna pitsriga uks kinni pandud.
Selle laeva wastawõtmise üle sai Damosnale järelnimetatud Quittung antud:
"Sell 16m Mayl 1884 a. sai Rootsi Brigg "Ellen" Damosna poolest Kärdla Polizei hoole alla antud ja Polizei poolest wasta wõetud. Kõik kraam ja Proviant, mis tolli alla langeb, sai Hafenmeistri poolest kajuti puhweti pandud ja uks Damosna pitsriga kinni pitseritud. Proviantist jäi Polizei hoju alla umbes 3/4 riista liha, üks 1/2 riista liha ja kahe riista sees liha üsna wähe põhja peal; 1/4 riista kala ja umbes 6 naela wõid; ja ühe kajuti kappis suhkurti restid."
Hafenmeistri käsu peale kapteini kajuti kokkukorjatud madruste kraam sai Tallitaja poolest kinni pitseritud, nii heasti kastid kui kotid ja Logise wiidud; niisama said ka kapteini asjad, kirjad, raamatud ja riided, mis Hafenmeister oli kajuti kapidest ja kummuti sahtlidest wälja kraamitu ja kapteini koise panna lasknud, kõik korrajärel oma koha peale tagasi seatud. Riiete kraamimise juures tundis Baron E. Ungern Sternberg seda kuube, mis kapteinil pääw enne ta surma selgas oli. Selle kuue taskust sai leitud kapteini raamatutasku, kus sees muud raha ei olnud kui 169 (ükssada kuuskümmendüheksa) rubla Wene paberiraha. Raamatutasku selle rahaga wõttis Baron E. Ungern Sternberg oma hoju alla.
Üle laewa taaklus jooksuotsade ja allalöödud purjede sai weel laewas leitud: 2 wana rohuköit, 1 uus rohuköis, 1 suur jäme rohutau, 1 wana kanepist köis, 2 prösennikut, 2 wana prösennikut, 4 seisu purje, 1 pruugitud köie wõru, 2 köie tükki.
Kaks Marsprassi on wajak. Arwata et kaptein neid seltsi wõttis kui ta läks ankrut wälja wõtma.
